一人一個被消失嘅香港地方名

荔灣

大角咀？
依家個個都叫奧運同海麗

官涌

大把人仲講緊大角嘴
奧運大多數人只係指海皮班豪宅

好多啦

稅關坳
白屋仔
沙地園
斧仔山
靠背壟
石山 / 採石山
大石鼓
火棚
危旗山
大眠田
老龍坑
鶴園
大環

港督府

香港

散石灣

就黎比人改到腥港

老虎岩（樂富）

有冇人知官富山同官富塘喺邊

我喜歡你的思路

前者網上資料指應為九龍群山
後者應為九龍灣以及牛池灣一帶？

呢個仲有人講嘅

西環 9up

其實都係，開咗地鐵之後好多人改口叫堅尼地城

下環？

東方之珠

邊撻地方？

乜乜樹街無理由叫奧運掛

你去問下羅大佑

菴由

添馬

陰澳

東角

官涌
大口環

利東街（前囍帖街），政府重建後變左豪宅囍滙，重建前承諾會協助受影響商戶，但係重建後淨係比大型商店進駐，囍帖街文化被消失

我仲係叫緊大角咀

大丸？

信號山？

其實唔洗傷心 只係進化必有既步伐

奄由

雞寮
通常呢d消失地名向搭小巴時
d廢老叫有落時會聽到

牙鷹洲

大丸

雞寮唔比落成十幾廿年嚕

快消失: 裕民坊

大佛口

芒角 都係呢個

thx

老虎岩

點解？

2047香港

垃圾灣：現址為荔景邨對落葵涌道一部分。
牙鷹洲、青衣塘：分別成為灝景灣及青衣城、青衣運動場。

有隻逆權侵佔kick 住左

醉酒灣？

喜歡里

個灣填晒海
變成龍富新果頭既住宅

南生圍

依家都係叫利東街，但變哂清一色奢侈品名店

其實香港有好多個垃圾灣

夏巴
三越

深水埗以北四村淨返元洲有名

吊頸嶺

以為你講緊大嶼山果個

輕鐵於1988年通車時，的確有「散石灣」一站；
而當時輕鐵列車目的地顯示，亦有此站名，原意是龍門路南行列車，
於「散石灣」作總站清客後，吉車回輕鐵車廠。
當居屋「龍門居」落成入伙後，「散石灣」站就改稱「龍門」站。

變左做龍門

我明講屯門果個啦

因為唔好聽

老龍坑 即係依家所謂「何文田站」
明明何文田係講緊窩打老道剷上文福道OU何文田邨愛民邨嗰堆
十二號山
官涌 呢個少人講咗
青山

魷魚灣？

而家仲有老龍坑街

葵涌新區
依家好似冇人叫

何文田靠新舊何文田邨由何文田山不斷擴大，所以好似元洲（街）邨同長沙灣（道）政府合署噉政府係有責任保護地名呢個歷史、文化同人文地理特徵

對面海

陰澳

迪士尼大哂咩

西九

德寶

香港政府就係唔想保護，就係想呢啲嘢慢慢畀人遺忘

石塘咀
馬游塘

石塘咀起碼巴士站電車站都有叫緊
馬游塘有馬游塘村